<resources>
    <string name="app_name">Happy Zoo</string>
    <string name="chien">
        Un chien est un animal qui vit avec les humains.
        Il a quatre pattes, une queue, des oreilles et un museau.
        Il peut avoir des poils de différentes couleurs et longueurs.
        Il aime jouer, courir, aboyer et se faire caresser.
        Il est fidèle, affectueux et intelligent.
        Il faut lui donner à manger, à boire, le promener et le soigner.
        Un chien peut être un très bon ami pour un enfant.
    </string>
    <string name="chat">
        Un chat est un animal qui vit avec les humains ou dans la nature.
        Il a quatre pattes avec des griffes, une queue, des oreilles et des yeux.
        Il peut avoir des poils de différentes couleurs et longueurs.
        Il aime jouer, dormir, chasser et se faire caresser.
        Il est curieux, indépendant et malin.
        Il faut lui donner à manger, à boire, le brosser et le soigner.
        Un chat peut être un très bon compagnon pour un enfant.
    </string>
    <string name="canard">
        Un canard est un oiseau qui vit sur l’eau ou près de l’eau.
        Il a un bec plat, des plumes imperméables, des pattes palmées et une queue courte.
        Il peut avoir des couleurs différentes selon son espèce.
        Il aime nager, plonger, voler et se nourrir de plantes, d’insectes ou de poissons.
        Il est sociable, bruyant et parfois migrateur.
        Il faut le protéger des prédateurs comme les renards, les loups ou les hommes.
        Un canard peut être un animal domestique ou sauvage.
    </string>
    <string name="cheval">
        Un cheval est un animal qui vit avec les humains ou dans la nature.
        Il a une tête, un cou, un dos, un ventre, quatre jambes et une queue.
        Il a aussi des poils sur tout le corps, appelés robe, et des poils plus longs sur la tête et la queue, appelés crins.
        Il peut avoir des couleurs différentes selon sa race, comme le noir, le blanc, le marron ou le gris.
        Il aime manger de l’herbe, des carottes, des pommes et des céréales.
        Il aime aussi courir, sauter, se reposer et se faire caresser.
        Il est doux, affectueux et intelligent. Il faut le brosser, le soigner et le respecter.
        Un cheval peut être un très bon ami pour un enfant.
    </string>
    <string name="elephant">
        Un éléphant est un animal qui vit en Afrique ou en Asie.
        Il a une peau épaisse et rugueuse, des défenses en ivoire et une longue trompe.
        Il peut peser jusqu’à 6 tonnes et mesurer jusqu’à 4 mètres de haut.
        Il aime manger de l’herbe, des feuilles, des fruits et des racines.
        Il est herbivore, ce qui veut dire qu’il ne mange pas de viande.
        Il vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Il est fidèle, intelligent et protecteur.
        Il faut le respecter et le protéger des braconniers qui veulent lui voler ses défenses.
        Un éléphant peut être un animal sauvage ou domestique.
    </string>
    <string name="panda">
        Un panda est un animal qui vit en Chine.
        Il a une fourrure noire et blanche, des yeux ronds et une trompe.
        Il mange surtout du bambou, mais il peut aussi manger des fruits et des insectes.
        Il est très calme, gentil et mignon.
        Il faut le protéger car il est en danger d’extinction.
        Un panda peut peser jusqu’à 150 kg et mesurer jusqu’à 1,50 m.
    </string>
    <string name="lion">
        Un lion est un animal qui vit en Afrique, en Inde ou au Proche-Orient.
        Il a une fourrure de couleur sable ou ocre foncé et le mâle a une crinière brune sur la tête, le cou et la poitrine.
        Il est très fort et il est surnommé le roi des animaux.
        Il aime manger de la viande, comme les zèbres, les gnous ou les antilopes.
        Il vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Il communique avec des rugissements ou des grognements.
        Il mesure environ 2 mètres de longueur (sans la queue) et il pèse entre 120 et 250 kilos.
        Il vit environ 15 ans.
    </string>
    <string name="girafe">
        Une girafe est un animal qui vit dans la savane africaine.
        Elle a un très long cou, des pattes hautes et un pelage tacheté.
        Elle peut mesurer jusqu’à 5,50 mètres de haut et peser jusqu’à 1,5 tonne.
        Elle mange des feuilles d’acacia avec sa langue bleue de 40 cm.
        Elle vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Elle est douce, curieuse et élégante.
    </string>
    <string name="kangourou">
        Je pense que vous voulez dire un kangourou, un animal qui vit en Australie.
        Il a une poche sur le ventre où il garde son bébé.
        Il est très grand et il saute très loin avec ses pattes arrière.
        Il mange de l’herbe et des feuilles.
        Il est gentil et sociable.
    </string>
    <string name="singe">
        Un singe est un animal qui fait partie du groupe des primates, comme l’homme.
        Il a des mains et des pieds avec des doigts, qui lui permettent de saisir des objets ou de grimper aux arbres.
        Il a aussi un visage avec un nez, des yeux, des oreilles et une bouche.
        Il peut avoir des poils de différentes couleurs et longueurs.
        Il est intelligent, sociable et joueur.
        Il mange des fruits, des feuilles, des graines et parfois de la viande.
        Il vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Il communique avec des sons, des gestes et des expressions.
    </string>
    <string name="dauphin">
        Un dauphin est un mammifère marin qui a une peau lisse, un bec, un aileron et une queue.
        Il peut nager très vite et sauter hors de l’eau.
        Il est très intelligent et il communique avec des sifflements.
        Il mange des poissons et des calamars.
        Il vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Il est gentil et il aime jouer avec les humains.
    </string>
    <string name="zebre">
        un zèbre, un animal qui vit dans la savane africaine.
        Il a un pelage avec des rayures noires et blanches, qui lui servent à se camoufler et à se protéger des insectes.
        Il ressemble à un cheval, mais il est plus petit et plus rapide.
        Il mange de l’herbe et des feuilles.
        Il vit en groupe avec sa famille et ses amis.
        Il est gentil et sociable.
    </string>
</resources>